點睇好青年荼毒室

佢地啲live好撚好笑
梳以下開放學術討論

平時上節目好認真咁好討論，估唔到私底下係咁on9

小弟既男神
有智慧有頭腦既男人最吸引

另外推廣邏輯哲學喺好值得推介既事情嚟
明明喺教育既基礎

「肥仔俾人講嘢啦」

屬於香港人嘅書店

老實講 越大越發現 又叻又戇鳩嘅男人最吸引

根本應該納入必修課程

有連登ac的

好charm

個肥佬成日唔比嘉賓講野

佢地搞笑既背後都有一套哲學係到

邊有咁多有哲學底老師？

btw 上次直播四哥講左樣野我覺得幾有道理
就係改變全球既教育制度 最有料個d lecturer拍片post上網比全世界做教材
然後大學d lecturer變tutor

哲學其實唔一定限有「老師」呢個人
因為能夠啟蒙你去思考的就係老師, 可以係書本, 可以係個人經歷
老師有時好易會加入左一個既定框架畀你, 咁就唔係呢門學術的本質

佢地既節目做得好，因為真係想講俾唔識既人聽，係介紹緊件事，完全冇架子。

所以覺得佢地好做到想做嘅嘢
將哲學帶入大眾嘅視線內

講到尾都係利益問題

兩睇，自學會提高難度
尤其哲學天生係鑽牛角尖既學問

如果目的不在培養哲學家
而在培養公民基本的邏輯思維、
最基本的公義理論
都係有人帶住好少少

得幾千follow

唔好玩啦
d哲學書其實好深
undergraduate d concept都未必清
冇人帶住你讀
好易誤解

梳 最開頭睇漏 我以為巴打淨係講緊邏輯
哲學又難啲自學

幾好睇，我覺得佢地啲live幾正

成段live整體幾輕鬆歡愉，而歡愉得黎又有野學/啟發

講埋D小學雞野扮上菜
連登仔講呢D俾女聽到實笑毒撚

好聽咪哲學囉
唔好聽就係鑽牛角尖
講極唔明以為自己諗撚通個D
d女聽到覺得你戇鳩

你個世界就係以"啲女"同"連登仔"既價值觀為中心

無嘅 睇你點睇囉
呢個世界唔係男就女
你以自己為中心都ok架
但我會以家人同事業為中心
你追你哲學 ok架 但首先你要有錢同事業囉

成日推薦佢地俾朋友

你講咩啊 連登仔一噠朵 啲女爭住含

我覺得哲學更加係思考事物嘅本質
例如成日話要做啱嘅嘢 咁咩為止正確
推而廣之 其實好多現實生活嘅norms都好需要人重新審視
當然你可以話自己好實際咁生活更重要
所以點解話讀哲學窮三代 因為真係唔搵錢
但背後有佢嘅價值係度

好鐘意睇港台個哲學有計傾

我都係

個期睇到成個人好似成左佛咁好嬋

我純粹覺得好擴闊眼界
平時有時都會諗下個啲問題 但又冇乜方向
睇完好似多啲新角度同諗法咁

佢地fb好啲，有成7萬follower，但youtube得幾千

日常吹奏下 希望多啲人睇

唔洗一個老師，因為每個人都係老師～愈多人參與辯證討論愈扎實～

原來佢地有mon po 笑死
支持你地呀

就係見到佢po ig story所以特登入黎睇
好鐘意睇佢地嘅片同直播 特別係肥仔同白水
四哥好老實好可愛

鍾意鹽叔，但係唔多出現

醉愛肥仔

肥仔有冇mon po，我愛你

見鹽叔係treehole有個online course 有興趣可以睇下

肥佬比嘉賓講下野啦

有劉保同Samson嘅集數一定睇

哲普嚟講荼毒室算係幾好, 疫情過咗可以快啲搞啲活動就好

幫手推
知你地有mon po, 想同你地講聲加油！
btw舊年喺兩個有不反嘅遊行撞過肥佬，你龐大嘅身形就好似漆黑中嘅螢火蟲咁出眾，醉愛牙豬！

佢哋好正
支持你地
繼續加油！

見到，好似同crit think 差唔多

已買課程🤪🤪

d女見到你呢d以為自己看透世事 實質短視既仲尷尬

話以家人為中心 但講既野就以取悅到d女為岀發點
停留係要溝到女既階段 唔通人地結埋婚又同你講咩
定係你既家人就係d女？

話事業為中心 追哲學又點樣同呢樣野有衝突？
先唔講有管理哲學 哲學引導你探求自我定位同根本
你咩都無反思
你既所謂事業都只不過係社會意識形態下既催成物
簡單講 姐係社會思想既奴隸 一個招牌跌落嚟死十幾個 無個人特色 點發展事業？

btw 又話以家人同事業為中心 但最後又講咩要有錢
其實講到尾 都係講錢姐
你視野咁窄 淨係見到錢 就唔好教人咩係ok咩係唔ok la 好心你
大把事業發展嶺峰名留青史既才子都唔係好搵錢架咋 你與其批評人喜好 不如努力d自己搵下錢好過啦

其實佢地做緊既思想教育 真係好重要

係令人反思一d你都直以為理所當然既世界觀/價值

好既野 令你更了解點解咁好咁有價值 點解要堅守

唔好既野 引導你安頓 從中思考點樣面對

無論係政治 自我發展 事業 人生既各種煩惱

都可以應用到

比起人云亦云 可以幫大家去反思從而建立一個堅定有智慧基礎既信念

直頭係宜家呢個亂世 更顯其重要

真係希望佢地越做越大

好簡單人地講學術, 佢一黎就係女同錢
然後先退一步講家庭同事業
活係咁低既層次都幾可悲
就係點解香港得炒賣冇文化

笑撚到
唔係講中左你嬲豬下話？
打咁大篇野以為=啱？
收撚皮啦傻仔

路過

我發現唔係同一個層次嘅討論係冇意思
好似藍絲淨係追求最底層嘅生理需求
你突然去同佢講自我實現咁
大家過自己喜歡嘅生活就好

算啦巴打，呢個社會總要有佢呢啲頭腦簡單嘅低等生物先可以繼續運行，條友又冇思想又冇邏輯，無謂嘥時間教精佢

真 同藍絲講都嘥氣

有幸俾肥仔教過一個sem 好中意上佢堂

咁我都起左一起佢底

以為佢唔係藍絲咁先曬咁多口水

其實以錢為中心 無乜價值/道德追求 應該奶共啦

有時都覺得係風氣問題

就算上得「討論區」 d人都唔係想討論

所以都好欣賞好青年個種互動

Value and ethics

同學

阿泉叫大家睇01哲學咪鬼睇佢地

四哥：我叫大家唔好食公仔麵姐，唔係叫你地去食屎架

好奇問吓，其實係咪四哥肥仔白水係Tutor? 鹽叔就係lecturer？

豬文極罕自拍

好似茶毒室上次講，其實用出名既lecture播片學，再搵大學Professor 做tutor其實夠人

真？

四哥就唔知，但係鹽叔白水同豬文有lecture。
不過白水話諗住唔教嚕

2005年？下面寫咩字？

你去問下佢

有幸比康延教過一堂

黑洋腸731出黎啦

hi 好興奮 live講到呢個post

肥佬 我想同你格劍呀

肥佬又唔比人講野

科勞咗
講野幾有insight

731 下次打去啦

今晚五夜講場講法治

有OMDB

白水 你真係好撚型

雖然鹽叔同豬文都好charm

又吹奏

屌 張國鈞真係弱智咖喎
觸犯法律同破壞法治根本係兩回事
btw 上半場肥佬好靜

肥佬前半場玩手指
後半場躁咗
真心咩立場都唔緊要
你咪拗囉 唔係齋講自己嘅嘢
人地駁你 你又顧左右而言他

講緊我？

師兄做咩衝出嚟

駁出位

中二到

梗係要癲少少先出到位啦

原來係佢黎

最近開始睇政哲野，好後悔大學冇take philo

好想做會員
好想學分析哲學、解構主義同後現代主義

Oxford phd好屈機

肥仔同哲學界毓民嗰名好夾 不過講嘢痴線得嚟又好中

哲學界尹兆堅

準備好聽日睇新一集未

屌，我都係
以前睇過呢張圖，但係嗰陣我未知佢呢個人
之後先知哲學有計傾啲人，而家睇返張圖真係

P牌推唔郁
同樣睇完哲學有計傾再睇荼毒室覺得好震撼

有一段時間前（即係已經耐到唔記得幾時）聽過好青年荼毒室呢個組織，初時冇為意。之後睇五夜講場，一搵之下原來討論哲學嘅呢一班人都係呢個組織嘅成員，好中意佢地討論嘅內容，好有啓發性

積極考慮做付費會員，呢啲組織真心值得支持